<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Orbi Opleidingen</title>
    <link>https://orbiopleidingen.pages.dev/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Orbi Opleidingen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Sep 2021 18:59:29 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://orbiopleidingen.pages.dev/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hoe verloopt het volgen van een heftruck cursus?</title>
      <link>https://orbiopleidingen.pages.dev/blog/hoe_verloopt_het_volgen_van_een_heftruck_cursus/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 18:59:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://orbiopleidingen.pages.dev/blog/hoe_verloopt_het_volgen_van_een_heftruck_cursus/</guid>
      <description>Menig aantal werknemers worden belast met het besturen van een heftruck. Op het eerste zicht lijkt dat misschien niet zoveel voeten in de aarde te hebben, maar de praktijk leert vaak toch iets anders. Het besturen van een heftruck vereist dan ook wel degelijk een bepaalde kennis. Een groot deel van deze kennis zult u op kunnen doen in de praktijk en naarmate u vaker met een heftruck heeft gewerkt zal uw manier van handelen zeker ook evolueren, maar toch is het altijd interessant om met de nodige kennis aan de slag te gaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volg een DAV of DAV cursus bij orbi opleidingen in Beverwijk.</title>
      <link>https://orbiopleidingen.pages.dev/blog/een_dav_of_dta_cursus_volgen_in_beverwijk/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 18:59:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://orbiopleidingen.pages.dev/blog/een_dav_of_dta_cursus_volgen_in_beverwijk/</guid>
      <description>Het beroep van asbestsaneerder is ook vandaag de dag nog steeds ongelofelijk belangrijk. Ook in de toekomst zal dat wellicht het geval zijn. Er mag dan wel door de Nederlandse overheid voor gekozen zijn om de productie en het gebruik van asbest een halt toe te roepen, toch hebben we nog steeds te kampen met een stevige erfenis uit het verleden. Bent u ook geïnteresseerd in het beroep van asbestsaneerder? Wilt u met andere woorden een belangrijke bijdrage leveren aan het asbestvrij maken van ons land?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat is een deskundig asbestverwijderaar (DAV)?</title>
      <link>https://orbiopleidingen.pages.dev/blog/wat_is_een_deskundig_asbest_verwijderaar_dav/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 18:59:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://orbiopleidingen.pages.dev/blog/wat_is_een_deskundig_asbest_verwijderaar_dav/</guid>
      <description>De Deskundig Asbestverwijderaar voert onder toezicht van een Deskundig Toezichthouder Asbestverwijdering (DTA) asbestverwijderingswerkzaamheden uit, zowel in binnen- als buitensituaties.
Het traject om asbestverwijderaar te worden bestaat uit twee gedeelten. Eerst volg je een tweedaagse opleiding tot DAV 1. Hier leer je veel over de stof asbest, maar vooral over de risico’s van asbest en hoe jij je daartegen kunt beschermen. Als je slaagt voor het examen, ga je een praktijk-oefenperiode in.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat is het belang van een bekwame asbest verwijderaar?</title>
      <link>https://orbiopleidingen.pages.dev/blog/wat_is_het_belang_van_een_bekwame_asbest-_verwijderaar/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 18:59:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://orbiopleidingen.pages.dev/blog/wat_is_het_belang_van_een_bekwame_asbest-_verwijderaar/</guid>
      <description>Asbest is vanwege de goede eigenschappen in het verleden veel gebruikt, bijvoorbeeld in gebouwen. Asbestvezels kunnen bij inademing diep in de longen doordringen en op termijn ziektes veroorzaken, met soms een fatale afloop. Bij activiteiten in het kader van verwijdering van asbest is er een risico dat er asbestvezels in de ademzone van medewerkers komen en dat er asbestvezelemissie plaatsvindt naar mens en milieu.
Om vezelemissie te voorkomen worden maatregelen genomen, die omschreven staan in het werkplan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
